# 概述

> 本规范定义了大屏可视化引擎geoeye的样式规范，对大屏可视化组件的布局、样式、数据、联动交互等配置项进行规范化定义。本规范的目的在于，帮助应用开发人员通过配置大屏样式文件，能够快速地搭建出大屏应用场景。
> 大屏样式文件以JSON格式进行配置，遵守[JSON格式规范](https://www.json.org/json-zh.html)。
> 本规范面向的读者是geoeye引擎的开发人员、测试人员、插件贡献人员、应用开发人员以及大屏设计人员。


## 基本结构

大屏样式文件的基本配置项包括大屏的宽高、背景色、缩放方式、可视化组件构成等，示例如下：

```js
{
  "width": 1920,
  "height": 1080,
  "scale": "width",
  "background": {
    "color": "#000000",  // color为数组时表示渐变色
    "image": "",
    "opacity": 1,
    "blur": 0,
    "gradientDirection": "top"   // 渐变色方向，仅当color为数组的时候有效
  },
  "components": [...]
}
```

各属性项的说明如下：

### width

*类型：Number，默认值：1920*

大屏的宽度，单位为像素。


### height

*类型：Number，默认值：1080*

大屏的高度，单位为像素。


### scale

*类型：Enum，可选值：width、height、fullscreen，默认值：width*

大屏的缩放策略，包括：

- *width*：按宽度缩放，即按照“容器宽度/大屏宽度”进行比例缩放。
- *height*：按高度缩放，即按照“容器高度/大屏高度”进行比例缩放。
- *fullscreen*：全屏缩放，即强行拉伸为全屏，可能会产生比例失调。
- *original*：原始大小，保持大屏的原始大小，超过容器大小则会出现滚动条。


### background

*类型：Object，默认值：Object*

大屏的背景设置，支持设置背景颜色、图片、透明度和模糊度。也可以使用[背景组件](./#/style/style-background)。


### components

*类型：Array，默认值：[]*

大屏的可视化组件构成，用于配置各种组件的数据源、布局、样式等信息，详细的配置项参见[可视化组件配置](./#/style/style-component)。

## 完整示例

> 以下是一个完整的大屏样式文件。
